\section{Docker}

Um eine größtmögliche Übereinstimmung der Umgebungen der Projektteammitglieder sicherzustellen, werden Container-Konfigurationen verwendet.

\begin{code}
    \captionof{listing}{docker-compose.yml}
    \label{code:docker-compose}
\begin{minted}{yaml}
version: '2'
services:
  postgres:
    # https://hub.docker.com/_/postgres
    image: postgres
    restart: 'no'
    ports:
      - 5432:5432
    environment:
      POSTGRES_USER: dbuser
      POSTGRES_PASSWORD: 1234567
      POSTGRES_DB: xmldb
    volumes:
      - pgdata:/var/lib/postgresql/data
    networks:
      - xmldb
    hostname: 'postgres'
  existdb:
    # https://github:com/peterstadler/existdb-docker
    image: stadlerpeter/existdb:latest
    restart: 'no'
    ports:
      - 9090:8080
    environment:
      EXIST_PASSWORD: 1234567 # user: admin
    volumes:
      - existdb_data:/opt/exist/webapp/WEB-INF/data

volumes:
  pgdata:
    driver: local
  existdb_data:
    driver: local

networks:
  xmldb:
    driver: bridge
\end{minted}
\end{code}

Da die Services nicht bei jedem lokal verfügbar sind, wird ein entsprechender Host-Eintrag gesetzt.

\begin{minted}{ini}
192.168.178.50	docker-server
\end{minted}

Neben Postgres und ExistDB wird ein weiterer Docker-Container für die Generierung des LaTeX-Output dieses Dokuments verwendet.

\begin{minted}{shell}
docker pull vvhof/minted-latex:latest
\end{minted}

\begin{minted}{shell}
docker run -v $PATH:/inputData vvhof/minted-latex -pdf main.tex
\end{minted}